有無bio chem撚 入黎互勵互勉下

好撚難 好辛苦呀

無論dse 定hd以上

我連O2既molar mass都要睇table
利申f6

有咩問題

屌你老母
我連頭20個element 都唔識 背

唔緊要啦
又唔係考背periodic table, molar mass

唔梗要喎 反正有得睇

計多啲mole 數，就發夢都up得出常見elements/compounds 既RAM/RMM

唔係掛, 我成10年冇讀chem都記得 O=16

我連molecule 係咩都要諗

Fe O2 NH3
邊個係molecule 邊個係element

你不可愛了

做#11條問題

Fe is element；O2 and NH3 are molecule？

O2 同時都係element

呢兩科其實最緊要就係死背所有書嘅野，背要背得好就要對呢兩科有興趣，得閒可以youtube睇下asapscience，vsauce，scishow 呢哋 channel，聽下佢教有趣嘅科普嘢。

利申兩科都5**

上年dse？用梗全英

好難分呀！

2015年 old seafood la me

上到去讀reaction mechanism仲死
對住rate仲要用calculus

仲有無讀書

其實醫生讀Ge差唔多？

就係再讀上去係全英 所以想死

AL 讀Phy Chemistry Bio的老Sea Food揮手

唔多唔小都係 醫生係再深入

有無讀到想死

有 ，本人唔係太叻 ，科Physics又難明又多公式要背，根本唔夠時間去學，最後半放棄左。
Bio相對易，只要死背就得，雖然D野係勁多。
Chem都吃力，又要計數又要背Mechanism又要背Reactions，都讀到死死下。
果陣臨尾半年日日喺學校溫到十二點一點先番屋企，諗起都覺得顛。

Bio chem好煩
Biochem好撚煩!!!!!

望住一大堆enzymes同reactions好想死

要堅持到咁勤力先難 個人認為chem又要明又要背 理解能力記性都比較差

都係死記

呢兩科最易 肯狂操past paper就得
當你同一題做超過廿次 你唔會唔識做

好彩我當年讀Pure Maths冇讀Bio
可能係呢一世最明智決定

我識人讀獸醫 一開波頭兩年都係BioChem
好似好難 讀唔好 就升唔到讀Dr

其實啲野真係冇你想像中咁難
但係一旦你個腦Preset咗佢係好難 而你無形中抗拒咗佢既話
就無論幾簡單既Concept都會令你好Frustrating
試下唔咁急要自己識曬 清曬自己Basic Concept 慢慢囉成功感建立信心先啦

我會話上到大學學既Bio/chem野用DSE level去睇 真係連車尾燈都唔會見到

Physio好難

molecular genetics非常有趣味性
metabolism係悶少少，但係係biochem基楚

Phy Chem pure math?

yes

係幾好玩架
如果唔使背唔使考試仲好玩

mol bio 留名

不過其實回到正題，我覺得中學d bio同chem真係深極有限
肯捱肯背既話其實都ok
反而大學讀biochem d考試變化會多好多
好多時考你分析多過背，例如比個你未見過既實驗結果比你interpret

中學嗰啲操多啲past paper 都OK 啦
大學嗰啲叫你背乜病少咗乜enzyme，用咩技術可以做到咩結果，仲要成條Pathway 背返出黎........

利申︰biochem grad，淨係鍾意做lab.....

year 4 囉唔係點

最憎plant bio同ecology
上左大學之後唔洗讀輕鬆好多

做咩stalk我